**Sowelu**是[日本](../Page/日本.md "wikilink")[R\&B](../Page/节奏布鲁斯.md "wikilink")[歌手](../Page/歌手.md "wikilink")，生於日本[東京都](../Page/東京都.md "wikilink")[立川市](../Page/立川市.md "wikilink")，原名嶋田亞希。身高159cm，[血型屬O型](../Page/血型.md "wikilink")，畢業於[堀越高等學校](../Page/堀越高等學校.md "wikilink")，原[研音所屬](../Page/研音.md "wikilink")，現為[Avex轄下](../Page/Avex.md "wikilink")[rhythm
zone之歌手](../Page/rhythm_zone.md "wikilink")。其外祖父為[愛爾蘭裔](../Page/愛爾蘭.md "wikilink")[美國人](../Page/美國.md "wikilink")，外祖母於都內開設家庭式「洗車屋」（店內張貼滿Sowelu的海報）。父親為於1991年赴美深造音樂，2003年回流日本及曾與組合[Char共同演出之鼓手](../Page/Char.md "wikilink")[嶋田吉隆](../Page/嶋田吉隆.md "wikilink")，母親則是位愛爾蘭日本[混血兒](../Page/混血兒.md "wikilink")。由於雙親在她小時候已離異，她與弟弟自小便由母親獨力照顧。Sowelu曾於2006年4月29日在日本[大阪參與其父與友人的現場音樂會](../Page/大阪.md "wikilink")「OSAKA
Rock City共鳴野郎」，並在父親的伴奏下唱出to You及Play that Funky
Music等歌曲。其後Sowelu更眼淚汪汪的表示跟爸爸相處的時間不多，在舞台上合作是她出道多年的夢想，能夠夢想成真真的很感動和緊張。

Sowelu一字在[古北歐文字中有太陽之意](../Page/如尼字母.md "wikilink")。從前曾以原田亞希之名參與藝能界幕前活動。她曾於2004年到訪[臺灣](../Page/臺灣.md "wikilink")，當時其開朗性格及白晢肌膚令臺傳媒驚嘆不矣，被他們稱作「陽光歌姬」。Sowelu與DefSTAR的[市川由衣及前YeLLOW](../Page/市川由衣.md "wikilink")
Generation成員Yuko感情很要好。Sowelu與她母親一樣擁有一頭紅棕色頭髮，雖長相酷似其母，但也繼承了爸爸的音樂天份，天生一把靚聲。她在16歲時曾經參加[早安少女組選拔試](../Page/早安少女組.md "wikilink")，最後卻落選。（中選者為[後藤真希](../Page/後藤真希.md "wikilink")，其他參選者還有[倖田來未等](../Page/倖田來未.md "wikilink")）正式出道前，和[化學超男子在](../Page/化學超男子.md "wikilink")[2002年世界盃足球賽代表日本](../Page/2002年世界盃足球賽.md "wikilink")，一同擔任跨國組成的限定組合「Voices
of KOREA／JAPAN」中的成員，演唱2002世界盃足球賽主題曲「Let's Get Together Now」。

## 作品

### 單曲

1.  beautiful dreamer（2002/04/17）
2.  Part of me（2002/10/23）
3.  Rainbow／breath ～想いの容量～（2003/02/26）
4.  Fortune（2003/05/28）
5.  Glisten（2003/10/08）
6.  No Limit（2004/04/21）
7.  I Will（2004/09/01）
8.  Last Forever（2004/11/17）
9.  Do You Remember That?（2005/02/02）
10. Let's go faraway（2005/06/22）
11. Get Over（2005/11/16）
12. to YOU（2006/02/01）
13. Dear friend（2006/05/10）
14. 幸せのちから（2007/01/24）
15. 誰より好きなのに（2007/06/20）
16. 24karats -type S-（2007/08/29）
17. 光（2007/12/19）
18. Wish (2008/3/12)
19. MATERIAL WORLD (2009/02/25)

### 專輯

1.  Geofu（2003/06/25）
2.  SWEET BRIDGE（2005/01/07）
3.  24 -twenty four-（2006/07/12）
4.  Naked（2008/04/09）
5.  Sowelu THE BEST 2002-2009 (2009/03/18)
6.  Love & I. ～恋爱遍歴～ (2010/12/01)
7.  Let me...♂盤(for MEN) / Let me...♀盤(for WOMEN) (2011/8/24)
8.  29 Tonight (2012/05/30)
9.  Sowelu Best (2013/01/16)

### 合作專輯

1.  Heads or Tails?（2005/07/20）

### DVD

1.  Sowelu Video Clips Vol.1（2005/01/07）
2.  Sowelu LIVE TOUR 「Be happy ♥ 2006」（2007/06/20）

## 外部連結

  - [Rhythmzone Sowelu Official
    Website](https://web.archive.org/web/20090917005333/http://rhythmzone.net/sowelu/)
  - [SME Sowelu Official Website](http://www.sowelu.info/)
  - [Sowelu Ameblo
    Blog](https://archive.is/20130430204053/ameblo.jp/akiharada-soweludiary)

[Category:東京都出身人物](../Category/東京都出身人物.md "wikilink")
[Category:日本女歌手](../Category/日本女歌手.md "wikilink")
[Category:愛爾蘭裔混血兒](../Category/愛爾蘭裔混血兒.md "wikilink")
[Category:愛貝克思集團藝人](../Category/愛貝克思集團藝人.md "wikilink")
[Category:日裔混血儿](../Category/日裔混血儿.md "wikilink")